離岸證卷戶口 教學 免除離岸戶口很多限制 窮人亦可開戶

作者：前線科技人員

＃非廣告 香港政治環境不穩，唔少人都有諗過開離岸戶口做資產配置，但開離岸銀行戶口嘅門檻比較高而且限制比較多。

其實有更簡單嘅方法，就係開離岸「證券」戶口。以 Firstrade 為例，所有手續可以喺網上完成，開戶一般可即日搞掂，完成後即可以電匯由本地銀行即時過數，錢一到戶就受美帝 SIPC 保護，由呢刻開始就唔駛怕俾身處逃犯天堂嘅壞人扣起你嘅錢，安全穩妥。

有興趣嘅朋友可以參考以下呢篇開戶教學

*留意，另一間比較多人用嘅美國券商 Interactive Broker (IB) 喺香港開嘅美股戶口並 ＃不是 離岸戶口，有事美帝都幫唔到你

自去年以來，不少對香港前景感不安的人，透過開設離岸戶口（offshore account），將部分資產轉移海外，以分散地緣政治風險。證券戶口方面，以零佣金收費為賣點的第一證券（Firstrade）是其中一個可供香港用戶輕易申請的離岸戶口，頗受本地小散戶歡迎。

而即使無意「走資」，用Firstrade投資美股亦具優勢，今次Planto為大家介紹它的優點、缺點、開戶流程，以及入錢和拎錢方式。 （ ）

第一證券 Firstrade的優點及缺點

第一證券 Firstrade 開戶流程

申請Firstrade賬戶的手續非常簡單，數分鐘即可完成：

1. 經Firstrade網站開戶
2. 上載身份證明文件（香港人可用特區護照或BNO開戶）
3. 填寫基本資料如姓名、地址、電郵、就業狀況、投資偏好等
4. 設定電子簽名及遞交申請

填妥資料後，用戶馬上會收到確認電郵。Planto團隊測試開戶時，在收到確認電郵後約5小時便順利開通賬戶，審批速度跟申請香港的美股證券戶口相差無幾。

開戶後，即可入金及開始投資。

申請Firstrade賬戶過程只需數分鐘，一般可在一天內獲批。

電匯存取資金 收費因銀行而異

入金到Firstrade的方式跟其他證券戶口大同小異，只不過是透過國際匯款去完成。在銀行櫃枱或網上銀行賬戶提供收款銀行、美元金額、SWIFT碼、收款人資料（名稱賬戶），並注明用戶的賬戶號碼及英文全名即可。

Firstrade收費便宜，但用戶須承擔匯款費用，匯率及匯款手續費因銀行而異。

提取資金方面，我們向Firstrade查詢過，獲回覆指該公司不會向經銀行匯款拎錢的香港用戶收取手續費，但銀行通常收取約35美元費用，實際費用或因銀行而異。

我們以客戶身份向Firstrade查詢國際匯款收費，上圖是Firstrade的電郵回覆截圖。

如使用Debit Card提款，一般收費是提款額3%；如賬戶資產達10,000美元以上者，每月可享一次上限1,000美元的免費提款。用戶宜避免頻繁提取資金，以減省出金支出。

投資涉及風險，資訊僅作教學用途，並不構成投資意見或建議，故不應被視為作任何投資決定或行動的基礎。

幫推

LM

推

認真上年講到而家...
啲人仲係啱識醒既就算吧啦

Firstrade 係咪冇香港版
會唔會開錯唔係國際版

無知一問，開 firstrade係香港匯左錢入戶口，去到外國開完實體戶口後，要係 firstrade匯去外地實體得唔得？因淨係睇到教人開戶，睇過要轉其他開戶境外好似要再申請，怕到時離開香港唔知要點攪？
有無巴絲清楚講解下

開都開Charles Schwab International啦，點會用firstrade
規模、介面CS贏晒，firstrade仲要係華人背景

外地對大額匯款好敏感，所以我都唔係好敢用香港-FT-外地咁走

巴打 入面提到要水電費單證明，但水電費唔係我名
用其他都得？

冇Bno 係咪唔洗諗
利申用緊FT

「離地戶口」 教學 無需任何證明資料不可能洩密 窮人亦可開戶

離岸戶口 海外虛擬銀行（瑞士虛擬銀行） 教學 窮人亦可開戶

can apply CS international for all passport / all address

need to keep 25k USD in account

account name 一樣就得

boardband bill, tax return (other government letter)

only international ver.

唔該